\textit{Il y a proportionnalité entre la quantité de peinture utilisée (exprimée en L) et la surface peinte
(exprimée en m$^2$).\\
Compléter le tableau de proportionnalité ci-dessous. Expliquer vos calculs.}

\medskip

\begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,3]*{4}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
    Quantité de peinture (en litre) & 2 & 5 & 7 & \\
    Surface peinte (en m$^2$) & 3,6 &&& 21,6\\
  \end{tblr}\\

  $3,6\div 2=1,8$ Le coefficient de proportionnalité est égal à $1,8$.

  $5\times 1,8=9$ et $7\times 1,8=12,6$ et $21,6\div 1,8=12$

  \medskip

  Donc on a le tableau suivant :

  \medskip
  
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[c,3]*{4}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries},rows={valign={m}}}
    Quantité de peinture (en litre) & 2 & 5 & 7 & \textbf{12}\\
    Surface peinte (en m$^2$) & 2,6 & \textbf{9} & \textbf{12,6} & 21,6\\
  \end{tblr}\\